有關glorie ig shop澄清回應

Gloire就近日風波有以下回應：
謝謝大家對Gloire嘅關愛，對於連登嘅意見本無意回應，但求以產品說話。但涉及到他人，便不得不說

1.關於聘請手足
曾經我哋有二百萬人，和勇不分。前線勇武、後勤絲、和理非、銀髮族，「尊貴」，喺某一個美好嘅時候，曾經大家不指責、不割蓆，我哋齊上齊落。運動轉型，我哋憤怒，但我哋咩都做唔到，勇武都已無用武之地，後勤絲、和理非，都曾經為運動犧牲過個人，此場運動造成嘅影響絕非有被捕紙嘅人先係手足。一場盛大嘅社會運動背後，對每個個人、家庭造成嘅裂痕，罊竹難書，被捕、被趕出家門嘅人、被斷絕經濟來源嘅人，不會因為國安法臨城人人噤聲，不再遊行示威，就等於日子能重歸舊日。

有人問，兩個人都做到嘅嘢點解會有十個人做？可能對於已有全職工作嘅人來說，時薪五十如杯水車薪，但對於經濟拮据嘅人來說，五十蚊可以買到一個晚餐。我哋都係有手有腳嘅人，我哋都唔想靠人接濟度日。本著增加就業機會原則，我哋按不同人適合嘅長處，安排相應嘅工作，如產品設計、生產、包裝、送貨、宣傳、回覆查詢等，的確係分薄咗每個人嘅收入，但都增加咗可支援手足嘅人數。

店長成日都希望可以見到每個前來嘅學生能平平安安長大同畢業，如果唔係我哋做得唔夠，唔洗搞到佢哋依代要咁樣犧牲自己，成就我城嘅希望。

至於點證明手足，我哋不會出示任何被捕資料，以證清白。我哋只能信任每一個前來求職嘅人，一如黃圈總有些人血饅頭，但我哋都只能信任，因為我哋都剩下彼此了。

2.產品原產地：
本店起步階段，目前只係小本經營。但亦沒有因此吝嗇成本，大部分原材料採用已獲有機驗證嘅歐洲、美國進口材料以及香港供應商，剩下非有機嘅材料，亦是購自本地化工原料公司（香港唔係好多間）。可將部分貼出，以證清白。涉及商業機密，我哋都無法透露更多。

一年後反送中運動息微，黃圈離散，幸好有一班有心人仍然不忘初衷。我哋始終相信，人心不離，榮光會重臨我城。（亦因此取名「Gloire」）

多謝智勇一直支持手足以及推動黃色經濟圈，令到一班學生手足亂世都尚有容身之處，是次事件造成對佢嘅影響先係我哋最為抱歉嘅地方，為此我哋真係抱歉萬分。同時我哋亦不想再因gloire此後嘅任何行為影響到智勇，造成其不便，接下來決定將自取點改為其他店舖，容後會逐一PM已訂購嘅客人。同時亦希望各位看倌高抬貴手，可以批評gloire，但不要影響幫我哋嘅人。

最後，國安法臨城，拉嘅人拉，逃亡嘅人逃亡，移民嘅人移民，政治打壓，警暴沒有下限，社會已崩壞至此，希望唔好重蹈2014年自己打自己人嘅局面。我哋只係希望逆市可以與手足同行，喺大財團以外可以有其他選擇，懇請各位可以聚焦於產品質素，支持香港出嘅產品。

乜求其搵張相圈住就可以當係證明
最基本都寫連登名係隔離啦

唔識講 PR係做得差左D

其實你咁樣有澄清過咩⋯⋯ 之前又話請咗約10個人？又唔回應冇lab係邊度整？ 打大遍野強調自己「黃」就算？

有日子認證，有產地，
而所言確是有十個手足參與，
有部分係兼職手足

屌你老味
你柒就算啦
重要拉人落水 咁樣會顯得你高尚D?

一年後反送中運動息微，黃圈離散，幸好有一班有心人仍然不忘初衷。我哋始終相信，人心不離，榮光會重臨我城。

好嘔心，以為作文比賽咩

運動係咪式微 勇武係咪冇用 黃圈有冇散 幾時輪到你講
用不分化不割蓆做擋箭牌你覺得work？

你要澄清無問題⋯⋯我哋都係想你正面回應返件事 但係可唔可以唔好寫到抒情文咁睇撚到老尷
真係想做好盤生意壯大黃圈就麻煩你唔好郁啲就標題黨 甚至以手足為光環作selling point
上個post又係打成篇嘢 產品名輕輕帶過 有乜用無人知唔係你話你係黃我就買㗎嘛大佬啊
做好件product 好用既自然有人提 （講真年初factiv都無乜人知 都係潮流台巴絲互相推薦先越黎越多人用）

問清問楚就話人分化 真係當呢度黃色搵笨圈咩

說好不賣慘不賣黃呢?

做返好自己本份, 唔好再將生意同成個運動掛勾啦!

你好令人嘔心丫

Hi店主，見你開咗新post，貼返你原post嘅回覆先

原post link:
依個護膚品牌子會唔會痴線咗啲

最右支野仲有幾個月就過期 半年都冇？

店主會唔會可以至少答一答點解開頭話「只能講由研發到製作過程都係搵唔同手足做 」，跟住又自相矛盾話「至少我嘅產品，我自己都用咗幾年」。

請問幾年前有咩手足俾你請嚟研發產品？如果講緊2014年打後嘅手足，又唔啱數喎，因為起你底睇到你無耐前仲喺外國讀緊書

懇請各位可以聚焦於產品質素
剩係讀過一個60小時嘅aromatherapy課程你研發出黎嘅爽膚水同精油我想知可以幾有質素 分分鐘中學程度嘅bio chem都未搞得清楚仲教有濕疹嘅巴絲打用你左溝右溝嘅爽膚水敷喺敏感紅腫位 做人有良心啲啦好冇 淨係識得用黃黎道德綁架人

做黄店不嬲都慘㗎啦
條底褲都要拎出黎望下
好似龍門咁盤數都拎埋出黎仲有屌

左邊同右邊個支都係舊packing，擺明係好耐之前買落，根本乜都證明唔到

佢個護膚品牌子因為佢極強調請手足，亦因此好多巴絲支持。有人想問清楚D，無鬥黃，無叫佢PROVE任何嘢，淨係問請咗幾個多手足，同埋產品成分嘅來源同產地，店主一直迴避問題，最後避無可避，打咗一大篇態度惡劣嘅回覆。 罪狀如下。

一，佢哋以黃店做招倈，自稱自己請咗十幾個手足。但其後畀踢爆連個工場都冇，又點可能容納十幾個手足返工呢？有人問會唔會有證據提供，例如工場嘅相片？或者會唔會有支出嘅excel表可以睇？可惜通通欠奉，實在令人懷疑會唔會只係一兩個人喺屋企做再呃人請咗手足。

二，店舖方面表示有同事負責r&d。但相信咁多靚靚絲打都用過唔少護膚品，都會知道精油呢啲嘢先係最容易出事。所以有人都問佢哋會唔會有同事喺U有修讀過吓bio, chem?可惜就只有一張aromatherapy嘅證書。

三，生產環境不安全。有巴絲打問佢哋有冇做好消毒或者有冇lab，可惜都係冇正面回應。之後隔幾個鐘更加有位巴打嘗試見工嘅巴打po岀佢同舖頭之間嘅對話內容，而入面舖頭仲直接問位巴打一個lab入面要有咩器材。實在係有藉住問問題嚟想得到答案再回覆我哋之嫌。我諗正常僱主都唔會問個science學生lab入面會有咩器材掛

四，產品原料不明。店舖從來都冇交代過佢哋嘅原材料由邊度進口，甚至有巴絲打懷疑係由淘寶入貨，面對咁嘅指控佢哋仍然選擇一律不回應。

五，店舖態度惡劣。如果睇返原本個po，可以發現咁多位巴絲打一直以嚟都係好聲好氣咁問間舖。但佢哋嘅回覆實在係勁西。節錄回覆如下：
坊間好多手工皂，你唔會問佢地產地，唔會問有冇Lab？當然長遠，我們也希望能夠有自己的生產線，提升整體規格，但哪有錢，你老母？我有錢我仲整護理產品，我買個島叫曬啲手足過去建國啦屌！仲同你班連登仔嘈，我買起個L’Oréal 集團，請曬手足好唔好？你又覺得啲手足憑乜野入到去依啲集團做technician 啊？
佢哋嘅態度畀我嘅感覺係佢哋覺得自己開緊善堂，講到班手足全部都係不事生產。真係睇到火滾。而且當有人問到淨係想買舊番梘時，佢就話嗰樣嘢係一定要一set買，然後個巴打就同佢講話但係我其他嘢唔啱用，店舖就咁叫人哋送俾佢阿媽用，作為一間新舖完全唔理人意見，實行綑綁式銷售。亦都有巴打話驚敏感，佢就叫人買住身體護理產品先。但相信大家都知道body lotion同埋搽上面嘅嘢係完全兩回事。更甚嘅係有濕疹巴打表示想買佢啲產品，佢哋竟然直接叫人敷佢啲精油爽膚水，呢個行為同Yaki叫人滾水淥con冇分別，極之不負責任。而有人喺ig cm佢哋亦一律畀block，十分之一言堂。

六，logo抄襲。有人發現佢哋嘅logo同Pinterest上一個illustration一模一樣。雖然有人表示可能係一啲stock image，但試諗下當佢個團隊有十幾個人嘅時候，竟然連一個人設計logo都冇，未免太過奇怪。

都知道大家話同路人勿分化，但呢間嘢我真心覺得好有問題，亦唔希望佢可以蒙混過關，相信只會有更加多立心不良嘅人效法。我唔想黃色經濟圈變成黃色水魚圈

SUPPORTSUPPORTSUPPORTSUPPORT

冇人迫你請手足，係黃嘅你出聲表個態都夠

而家你話請咗10個手足，但公司連固定地址都冇，真係令人搲晒頭，咁樣啲護膚品係點樣生產

話請人然後chok人料又係疑點重重，口吻唔似開緊化妝品公司

你開黃店之前首先係做緊一門生意，產品fail係唔會有人幫襯，尤其是化妝品來歷不明係大忌

同埋打啲煽情文係冇用嘅，你想人聚焦產品嘅話正面答返啲質疑就夠

冇人叫你出示被捕資料等等敏感資料啊叫你影下個工作環境 番工輪更表都冇 點信你啊 如果係請手足意思係不定期出$50/h嘅炒散job比佢地 而長期員工得你一個 好心你個post就唔好吹到已經比左一個職場佢地咁

仲有咩

收番埋啦唔講以為睇緊middle啲感性文

串過馬撚
完全唔想幫襯

其實店主係咪有閱讀障礙？
真係睇撚到躁
人地point form問你，你就遊花園兜來兜去九唔搭八
咁你冇lab冇office點整護膚品呀？
手足各自屋企返工？
喺屋企溝嚟溝去就搞掂係咪？
你直接回應好過長篇大論打賣慘文
屌，浪費晒大家時間

大家不推文啦
垃圾解釋
死撐

店主只會賣黃，唔會解決

成篇文係度煽情

賺左2000幾個巴絲人氣

樓主有潛質去做PPRB
應該即請

唔可以話你呃人
但做生意唔係咁兒戲
雖然話小本經營
都仲有好多可以做得好啲嘅地方
加油啦

未交代清楚
仲有黃就可以抄logo?

尤其開得post宣傳grand opening咁
大家會期望你做得再認真啲

仲有咁多小店都係立場黃
佢咁樣係做左個唔好既風氣同對其他小店唔公平

搽上面既野成份都唔公開 你睇下你最愛既牌子Loreal個D護膚品化妝品 成份表都好詳細 商業機密係條配方 唔係成份 香港地咁多人皮膚敏感 你乜都唔寫邊個敢買黎搽
斷估佢D所謂請左十幾個手足 分分鐘都係佢自己D議員助手同事+義工 咁既話夾埋十幾人又可以借用人地辦公室做入樽仔 更加令到佢小本經營進一步縮減成本

呃手足錢
宜排應該接左好多單收左好多訂金啦

三枝
我玩玩下用係MUJI香氛機都買到一個合滿啦
上個芳療堂都起碼要買 2～30支一SET
都唔知係咪真係玩精油

原po就吹到自己係本地護膚品牌 依家又縮話自己係ig shop媽啊好亂

想煽情到咁明顯
作文已經作得差
好心收收皮先

咁用完你啲產品查爛面咁邊個負責先
人哋想試吓呢啲產品會唔會令到佢哋有敏感反應
你就叫人哋買啲身體護理嘅嘢查吓先
根本係兩個樣嘢嚟九唔搭八

乜嘢高抬貴手 你依家有問題我哋唔可以出嚟指證你？

屌。。。。

上芳療班一定係買一set 基本野起步，熟悉唔同油嘅香味同特性先知邊隻可以搭邊隻再深入嘅買到上百支都有，講緊係去學唔係開舖
樓主唔post個木盒貼三支嘢出嚟三支就當買齊裝備會唔會睇少咗女人嘅購物慾認真研究過點都買多幾支啦一睇就知你完全唔係芳療人
真係當絲打係白癡，想遊花園瞞天過海
咁基本嘅嘢都冇，好懷疑嗰啲根本唔係落精油，係落香料

Florihana精油周街都買到 是但搵三枝黎影
你會唔會覺得我地咁易就俾你呃到？
真係有生產線就唔止3枝啦
我整開皂都知呢三枝用唔得幾耐啦

新手set 都唔只三支

仲要d皂分分鐘唔係冷制
係熱制cheap野

所以上個post 懷疑佢喺淘寶買根本冇錯，聞到浸味
宜家直頭可以懷疑佢連中國精油都冇買
根本唔係天然野

仲要呢啲係搽上面嘅嘢 真係驚爛面毀容

作為巴打，對於呢啲護膚品嘅成份呢就冇咩見解，不過我覺得搽得上去身體皮膚，就好應該列出有啲咩原材料係入邊，商業機密其實係指你嗰原材料用嘅份量，或者個配方嘅含量係幾多，而唔係原材料嘅生產地或者有啲咩牌子嘅原材料

整梘油料一支都冇，睇死佢都係出面買cheap 野返嚟包裝當係手工
想知10幾個手足點用三支油變出咁多款產品
五餅二魚咩

係我唔岩 仲期望佢係熱制皂
其實有機會係淘寶入貨再repack

推到嗰二千幾個巴絲見到

回應下啦
十個手足點樣五餅二魚用三枝精油做出上個post介紹咁多產品
做幾舊梘就用完啦

九成又好似班口罩奸商咁
淘寶買成品落黎，再換果個樽就當自家製

唔好玩啦
本地化工原料 同apoo嗰啲垃圾有乜分別
正常百零蚊drugstore護膚品都有廠
有廠=廠會做哂qc野
你又識唔識做qc？
不過淨係得個肯園cert又真係乜都唔識既
你至少進修多幾個full time course一兩年先好出嚟啦
cosmetics science係有bachelor degree讀
自用同賣俾人完全2樣嘢

係香港垃圾政府冇監管先俾你出到黎7
近近地台灣一早可以告到你坐監
除咗手工皂 任何護膚品冇工廠又公開賣就拉得

諗住番身

點知比人狂狙擊

佢地唔理啦，繼續坐擁2000幾個followers

繼續Ig 開post

乜都扮睇唔到，又諗住深潛到地核就冇事？

坐擁2000幾個followers

洗撚理你

唔係話有人問店主，佢話用左自己product幾年？
幾年前就手足？

我feel到店主準備講多錯多

以下真心建議Glorie店主：

有良心做法：而家摺埋呢個垃圾brand先，跟住：

有心做skincare：俾心機讀吓biochem或者護膚相關嘅degree，再將formula 搵廠幫你做，或者可以向政府申請創業funding喺香港開lab做

唔係有心想做skincare純粹想創業搵錢：諗過其他生意啦想細細地賣香港手造仲有好多選擇：整皮/自己車嘢之類又得，想規模做大d可以自己設計嘢搵台灣/外國廠造

無良心做法：而家摺埋呢個垃圾brand先，個朵臭咗啦，收埋自己一排過一陣冷河，改過個名再出嚟搵食啦

啱啊，唔明點解仲要死纏爛打，得嗰幾支精油仔就想矇混過關，咪玩啦

笑撚死
不如拎舊手足屎出黎賣

因為個2000幾個followers 囉

如果樓主肯誠誠實實轉做第二行，兼改一改d閪態度，我唔洗你講請唔請手足捐唔捐錢，只要講明你立場黃，我一定幫襯你絕不走數

店主回頭是岸呀

絲打你真係好善良 仲勸人回頭是岸

多謝

因為我真係唔係鬥黃，只係唔想人隨便拎手足嚟呃人

個班人真係好蠢

推

其實我估都解釋唔到了

一係執左佢

咪迫連登仔搵智勇傾

賣啲冇qc冇做測試嘅護膚品攞人塊面黎玩係咪好開心啊店主？
執柒左佢啦 仲若無其事出post賣野 好撚嘔心

爛面嗰種唔開心真係好慘，會覺得所有人都望緊自己

好厚面皮

連燈仔不嬲得把口
一講到錢即刻起哂槓
對藍絲都無咁落力

收皮啦

即係黃既係免死金牌

做咩都唔驚